На большом полигоне одновременно произвели взрыв в двух точках, расположенных на расстоянии $L$ друг от друга. Из эпицентров равномерно во все стороны начала распространяться по траве стена огня (см. рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}, вид сверху: каждая пунктирная линия представляет собой линию огня в некоторый момент времени). Наблюдатель с самолета измеряет длину линии огня $x$ в различные моменты времени $t$, график $x(t)$ представлен на рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}. В ходе следующих испытаний планируется одновременно произвести четыре взрыва в углах небольшого квадратного полигона со стороной $L$ (см. рис.~\ref{fig:\figrefname{3}}). Пламя распространяется по траве с той же скоростью, что и в первом испытании. Постройте график $x(t)$ в этом случае.
\tags{7, город, график}

%\textit{Комментарий.} График $x(t)$ для двух сливающихся окружностей взят из источника. В действительности график длины пунктирной линии выглядит по-другому. Если Шумилов Л. и Белоусов Н. посчитали правильно, то он задаётся формулой:
%\begin{equation*}
%x(t) = 
%\begin{cases}
%4\pi vt, \qquad t<L/2v\\
%4\pi vt - 4vt \arccos(L/2vt), \qquad t > L/2v 
%\end{cases},
%\end{equation*}
%где $v$ --- скорость увеличения радиуса окружности.